title: 2016总结
date: 2017-01-07 14:39:05
categories: plan
tags: [plan]
---

新年伊始，对于2016年做下总结，也慢慢开启新一年的计划

看了自己最近一年的总结，周总结的计划是坚持下来，但是相关的一些技术文档，没有积累，新的一年，要加强这块部分

姐姐的事情，看起来，基本告一段落了，是个好结果，后续，就看个人了。

自己的事情，感觉摸不透，先试试看吧，尝试在生活和工作之间做下平衡，


##### 工作上

* 接触到大数据部分，spark和scala部分的知识

* golang部分算是入了门

* 关于数据处理部分，kafka的使用，codis的使用上有些心得

* 技术上还是没有到4，有关对于结果负责的问题没有做到极致



##### 看书上

* leecode 刷了部分，还没坚持下来

* blog部分，坚持地不错，到了90篇

* 书部分，电子书居多，还是要写读书笔记


##### app部分

* 初步接触了react app的开发，但进行了半途

* 接触到了一部分微信小程序


##### 生活上


* 完成了第一次的西藏之行

* 听了第一次的音乐会

* 去了第一次的南京

* 买了一把吉他，作为自己30岁的生日礼物

* 周末的锻炼习惯，慢慢形成，应该算减肥有一定的效果

* ~~追一个~~



做事情还是有点拖拉，拖延症有点严重。

